<resources>
    <string name="app_name">login_module</string>
    <string name="account">请输入登录的账号</string>
    <string name="password">请输入登录密码</string>
    <string name="check_password">记住密码</string>
    <string name="check_login">自动登录</string>
    <string name="login">登录</string>
    <string name="loading">正在加载数据</string>
    <color name="colorHeaderBackground">#ebebeb</color>
    <string name="type_slope">边坡</string>
    <string name="type_weater">三防</string>
    <string name="type_worker">巡查员</string>
    <string name="type_house">危房</string>
    <string name="type_dx">地陷</string>
    <string name="type_gd">工地</string>
    <string name="type_hd">河道</string>
    <string name="typeall">业务分类</string>
    <string name="appName">云城建</string>
    <string name="appnote">深圳市光明区凤凰街道城市建设办公室</string>
    <string name="typegaverment">管理职能</string>
    <string name="type_zj">住房建设</string>
    <string name="type_hs">环境水务</string>
    <string name="type_jt">交通运输</string>
    <string name="type_gt">规划土地</string>
    <string name="permission_storage">存储空间</string>
    <string name="permission_location">位置信息</string>
    <string name="permission_camera">拍照权限</string>
    <string name="permission_dialog_title">开启%s</string>
    <string name="permission_dialog_msg">为了您能正常使用%s，需要以下权限</string>
    <string name="permission_title">请允许获取%s</string>
    <string name="permission_denied">我们需要获取%1$s, 否则您将无法正常使用%2$s</string>
    <string name="permission_denied_with_naac">"由于%1$s无法获取%2$s, 不能正常运行, 请开启权限后再使用。\n\n设置路径: 应用管理->%3$s->权限"</string>
    <string name="permission_cancel">取消</string>
    <string name="permission_ensure">确定</string>
    <string name="permission_reject">拒绝</string>
    <string name="permission_btn_next">下一步</string>
    <string name="permission_go_to_setting">去设置</string>
    <string name="gt_content">主要职责：\n
    &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;（一）负责贯彻执行查处规划违法和土地违法的有关法律、法规、规章和制度，宣传有关政策法规，组织开展行政执法培训。\n
　　（二）负责规划土地执法监察和查处工作，组织实施规划土地监察政策和相关疏导政策。\n
　　（三）负责受理规划违法行为和土地违法行为的投诉、举报，并及时组织调查、处理及反馈回复。\n
　　（四）负责对公民、法人和其他组织遵守执行有关城市规划、土地管理法律、法规、规章的情况进行日常巡查和土地卫片执法工作，并组织指挥开展联合执法、交叉检查。\n
　　（五）负责对水、电、气、建材、建筑设计和施工企业在违法建筑建设中的有关行为进行制止并协助处罚。\n
　　（六）负责规划土地违法案件的调查取证、认定和作出行政处罚决定。\n
　　（七）负责协调和执行辖区内违法用地清理和违法建筑物：构筑物、设施的强制拆除和城际边界相关调查及执法工作。\n
　　（八）负责“一户一栋’’建设和相关临时建筑（用地）的审批和监管。\n
　　（九）负责农村城市化历史遗留问题处理的统一组织协调，开展分类审查，作出处理决定并核发处理文书及历史遗留土地建筑物确权工作。\n
　　（十）负责对各查违共同责任单位进行检查和考核。\n
　　（十一）承办新区党工委、管委会和上级业务部门交办的其他规划土地监察事项。\n

机构设置：\n
机构名称：综合（监督）科\n
机构职责：\n
1、协助大队领导对政务、业务等有关工作进行综合协调和检查督促。\n
2、负责文秘、机要档案、文电处理、保密、印鉴的管理。\n
3、负责政务活动安排、会议组织、综合性材料的起草、信息宣传、文字材料打印和复印。\n
4、负责人事、财务报帐、固定资产管理。\n
5、负责公务接待、交通工具等后勤事务的管理。\n
6、负责制定查处违法用地和违法建筑共同责任考核方案，组织实施对新区查违办各成员单位的考核。\n
7、负责督办上级机关布置的重点工作任务。\n
8、负责对驻派办事处规划土地监察中队工作进行抽查督查。\n
9、承办大队领导交办的其它工作。\n

机构名称：法制与案件审理科\n
机构职责：\n
1、组织实施规划土地监察政策和相关疏导政策，制定具体指导意见和管理规定。\n
2、负责对规划土地违法案件进行法制审核和指导。\n
3、统筹重大、疑难案件处理工作。\n
4、负责对执法程序和方案进行审查，组织案件审理和执法监督。\n
5、负责组织行政处罚听证，配合上级参与行政复议、行政诉讼案件的应诉处理工作。\n
6、负责执法业务的督查、检查和考核工作。\n
7、负责开展规划土地监察行政执法培训、法制宣传和普法等工作。\n
8、负责临时建筑（用地）审批等查违疏导政策的拟定与实施工作。\n
9、承办本局领导交办的其它工作。\n

机构名称：遗留违建处理科（卫片执法科）\n
机构职责：\n
1、负责原村民非商品住宅建设的审批及审批后的监管工作。\n
2、拟定新区农村城市化历史遗留建筑和相关土地确权的实施细则和程序。\n
3、负责历史遗留建筑的信息收集工作。\n
4、负责农村城市化历史遗留问题处理的统一组织协调，开展分类审查，作出处理决定并核发处理文书及开展历史遗留土地建筑物确权工作。\n
5、负责开展国家、省、市卫星遥感监测专项土地执法工作。\n
6、承办局领导交办的其他工作。\n

机构名称：一、二、三、四、五、六中队\n
机构职责：\n
1、负责违法用地、违法建筑案件的调查取证、认定和作出行政处罚决定。\n
2、负责行政执法文书的制作、编号和发放，做好行政执法案件材料的立卷和管理工作。\n
3、负责发没款收缴工作、先行登记保存物品和暂扣物品的管理。\n
4、负责制定规划土地监察年度计划及行动方案，并组织实施。\n
5、负责制止辖区内违法用地和违法建筑行为，并对水、电、气、建材、建筑设计和施工企业在违法建筑建设中的有关行为进行制止并协助处罚。\n
6、协调和执行辖区违法用地清理和违法建筑物、构筑物、设施的强制拆除。\n
7、负责受理辖区内规划违法行为和土地违法行为的投诉、举报，并及时组织调查、处理及反馈回复。\n
8、承办局领导交办的其他工作。\n
一中队负责光明办事处；二中队负责新湖办事处；三中队负责公明办事处；四中队负责马田办事处；五中队负责凤凰办事处；六中队负责玉塘办事处。派驻中队实行由局和办事处双重管理体制，列入办事处部门序列，但不计入机构个数。\n
</string>

    <string name="zj_content">主要职责：\n
    &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;（一）负责贯彻执行上级有关城市建设、工程建设、建筑业、建材业、燃气业、物业管理业、房屋使用安全及住房制度改革、保障性住房建设、城市更新、民防、建筑废弃物受纳等法律法规和政策方针，结合实际制定具体实施办法，经批准后组织实施。\n
　　（二）负责推进住房制度改革和住房保障工作；负责保障性住房和政策性住房的规划、建设、租售、维修和监管。\n
　　（三）负责建设行业和建筑市场的监督管理。\n
　　（四）负责对建设工程质量、建筑施工安全生产和文明施工的监督管理；负责工程的施工许可管理；组织或参与工程质量、安全事故的调查处理；负责房屋修缮、改造和使用安全鉴定监管；负责房屋建设工程及其造成的建筑边坡监管工作；负责建设工程竣工验收备案管理；负责对工程质量监督、施工安全监督和工程质量检测机构进行业务指导和监督管理；负责城市建设工程档案管理。\n
　　（五）负责推进建筑节能减排工作；组织建筑新技术、新工艺、新设备、新材料的示范、推广和应用。\n
　　（六）负责物业管理的指导和监管；承担物业专项维修基金的监管工作。\n
　　（七）负责燃气行业和燃气安全的监督管理以及天然气管道的保护工作。\n
　　（八）负责人民防空工程规划和建设管理工作；协调、指导防震抗震工作。\n
　　（九）负责城市更新的规划、组织、实施、监督、管理、协调工作。\n
　　（十）负责建筑废弃物固定受纳场（不含已移交城管部门的受纳场）的管理，依法核发建筑废弃物临时受纳场地证。\n
　　（十一）负责查处工程建设、建筑业、燃气业、物业管理、保障性（政策性）住房、房改、民防的违法违规行为。\n
　　（十二）承办新区党工委、管委会和上级主管部门交办的其他工作。\n

机构设置：\n
机构名称：办公室\n
机构职责：\n
1、协助局领导对政务、业务等有关工作进行综合协调和检查督促。\n
2、负责文秘、机要档案、文电处理、保密、印鉴的管理。\n
3、负责重要会议组织、综合性材料的起草、信息宣传、文字材料打印和复印。\n
4、负责人事、财务报帐、固定资产管理。\n
5、负责公务接待、交通工具等后勤事务的管理。\n
6、承办本局领导交办的其它工作。\n

机构名称：住房改革与保障科\n
机构职责：\n
1、负责贯彻执行上级关于有关住房保障和住房制度改革的法律、法规和政策，负责制定新区住房保障和住房制度改革的相关政策及实施方案并组织实施；负责编制新区住房保障的中长期发展规划和年度计划，并做好落实、协调和监督工作。\n
2、负责组织、指导、协调和监督保障性（政策性）住房的分配、出售、出租、补贴发放等工作；负责组织、指导、审核和监督新区房改售房、住房分配货币化改革等住房制度改革工作。\n
3、负责保障性（政策性）住房和政府物业资产的产权和实物接收，并组织、指导、协调和监督产权产籍、档案管理、物业管理等住房管理工作。\n
4.、负责牵头机关事业单位住房公积金、房改住房补贴工作，负责政策宣传和解释；负责政策性住房信息认定和政策性住房信息数据管理工作。\n
5、负责住宅产业化的管理工作。\n
6、承办本局领导交办的其它工作。\n

机构名称：建筑管理科（民防委员会办公室）\n
机构职责：\n
1、负责贯彻执行上级有关工程建设、建筑业和建材管理的方针、政策和法规，依法对建筑市场进行监督管理，规范建筑市场各方主体行为。\n
2、负责墙体材料改革专项资金和散装水泥专项基金的征收工作；负责城市建设工程档案管理。\n
3、负责规范、监督建设工程招投标各方主体行为。\n
4、负责推进建筑节能减排、绿色建筑和建筑工业化工作。\n
5、负责地下综合管廊的统一规划、设计、建设和维护管理。\n
6、负责民防管理，会同军事机关确定重要经济目标和重点防护单位，依法对城市和经济目标民防建设进行监督检查。\n
7、负责按规定对人民防空国有资产实施专业管理，对民防工程和专业设备进行监督检查，并指导管理与维护工作。\n
8、负责组织制订人民防空相关规划及保障计划，组织实施人民防空通信、警报建设和维护管理；负责防空、防震应急等专业队伍的组建和训练，会同有关部门不定期举行防空、防震应急等演练。\n
9、负责人防工程（结合民用建筑建防空地下室）的报建、审查、监督等项目管理工作。\n
10、负责人民防空及抗震各项法规的宣传、咨询和行政执法工作。\n
11、负责地震相关工作，组织实施室外应急避难场所建设。\n
12、承办本局领导交办的其他工作。\n

机构名称：工程质量安全科（地面坍塌防治办公室）\n
机构职责：\n
1、负责工程报建和施工许可管理，按权限办理建筑工程施工许可。\n
2、组织或参与建设工程质量、安全事故的调查处理，依法实施有关事故救援工作。\n
3、负责对工程质量监督、施工安全监督和工程质量检测机构进行业务指导和监督管理。\n
4、配合有关部门对建筑工程场地执行消防、职业卫生等情况进行监督检查。\n
5、负责地面坍塌排查和整治工作，组织制定地面坍塌事故防治工作方案并督促检查方案落实情况的实施；负责地面坍塌事故应急处置的综合协调工作，落实地面坍塌处置工作责任。\n
6、承办本局领导交办的其他工作\n

机构名称：房屋安全与物业监管科\n
机构职责：\n
1、负责房屋安全鉴定管理。\n
2、负责指导和监督住房专项维修资金管理工作。\n
3、负责贯彻落实上级关于物业管理及物业维修资金方面的法律、法规和政策，依法对物业服务市场、行为及物业管理活动进行监督管理。\n
4、负责物业服务企业资质等级核准初审；负责组织物业服务行业考评工作；负责指导物业管理服务项目的招投标活动。\n
5、负责指导、规范各物业小区业主大会、业主委员会的成立、选举及日常运作；负责物业管理纠纷的调解以及信访案件的处理回复。\n
6、负责房屋物业专项维修资金（公用设施专用资金）的监管工作，对上述资金的收取、存储、使用和查询进行管理，接受和处理相关投诉。\n
7、负责住宅区停车场内新能源汽车充电设施的监管。\n
8、承办本局领导交办的其他工作。\n

机构名称：市政设施管理科\n
机构职责：\n
1、负责制定燃气行业发展规划与计划，并组织实施；承担燃气行业和燃气安全的监管职责。\n
2、负责组织协调、监督管理燃气项目建设。\n
3、负责瓶装燃气供应站（点）的设立审批或备案管理。\n
4、负责组织或参与燃气事故的调查处理；负责开展燃气安全宣传教育活动。\n
5、负责天然气管道保护工作。\n
6、负责建筑废弃物受纳场（不含已移交城管部门的受纳场）建设和管理，监督受纳场所受纳建筑废弃物运营及遵守相关法律法规的执行情况。\n
7、负责依法核发建筑废弃物临时受纳场地许可证。\n
8、负责建筑废弃物运输车辆准运管理。\n
9、承办本局领导交办的其他工作。\n

机构名称：城市更新科\n
机构职责：\n
1、负责贯彻执行上级有关城市更新（对旧工业区、旧商业区、旧住宅区、城中村及旧屋村等特定城市建成区进行改造）的方针政策，结合实际制定相应的配套实施办法。\n
2、负责统筹协调和跟踪服务城市更新活动，完善城市功能和配套设施，推动产业结构调整，优化人居环境，加快推动城市建设的进程。\n
3、负责按照市、区城市发展的战略部署和产业规划，制定新区城市更新中长期规划，统筹部署城市更新工作。\n
4、负责统筹协调城市更新单元计划、专项规划的申报、审批工作；负责城市更新项目实施主体确认。\n
5、负责受理城市更新项目建设用地申请，出具城市更新项目建设项目用地预审意见，核发建设用地批准文件和建设用地规划许可证。\n
6、负责城市更新项目核算地价、签订国有土地使用权出让合同，并对合同落实情况进行验收和监督管理。\n
7、负责城市更新项目建设用地工程项目的规划管理工作；核发城市更新项目建设工程规划许可证；监督、指导城市更新项目建设工程测绘工作；办理建设工程规划验收，以及其他相关的规划管理工作。\n
8、负责涉及城市更新项目的行政确认、信息公开等相关事项。\n
9、承办本局领导交办的其他工作。\n

机构名称：城市建设行政执法大队\n
机构职责：\n
1、负责贯彻执行建设、建筑、民防、物业、住宅、燃气行政执法法律、法规、规章和政策，研究制定执法工作的规范性文件、执法工作规划和年度计划，并组织实施。\n
2、负责对建设、建筑、民防、物业、住宅、燃气行政执法工作进行协调、指导和监督。\n
3、负责指导、监督派驻办事处中队开展建设、建筑、民防、物业、住宅、燃气等方面执法工作，并组织、协调跨部门、跨区域的联合执法行动，查处重大或跨区域的违法案件。\n
4、承办本局领导和上级有关部门交办的其他工作。\n

机构名称：质量安全监督站\n
机构职责：\n
一、工作职责\n
受建设行政主管部门委托，负责对光明新区住房和建设局施工许可并办理质量安全监督登记手续的工程项目进行质量安全监督抽查工作。\n
（一）安全监督职责\n
依据有关法律法规，对房屋建筑和市政基础设施工程的建设、勘察、设计、施工、监理等单位及人员履行安全生产职责，执行法律、法规、规章、制度及工程建设强制性标准等情况实施抽查并对违法违规行为进行处理。根据《房屋建筑和市政基础设施工程施工安全监督规定（建质〔2014〕153号）》第八条，施工安全监督主要包括以下内容：\n
1、抽查工程建设责任主体履行安全生产职责情况；\n
2、抽查工程建设责任主体执行法律、法规、规章、制度及工程建设强制性标准情况；\n
3、抽查建筑施工安全生产标准化开展情况；\n
4、组织或参与工程项目施工安全事故的调查处理；\n
5、依法对工程建设责任主体违法违规行为实施行政处罚；\n
6、依法处理与工程项目施工安全相关的投诉、举报。\n
（二）质量监督职责\n
    依据有关法律法规和工程建设强制性标准，对工程实体质量和工程建设、勘察、设计、施工、监理单位和质量检测等单位的工程质量行为实施监督。工程实体质量监督，是指主管部门对涉及工程主体结构安全、主要使用功能的工程实体质量情况实施监督。工程质量行为监督，是指主管部门对工程质量责任主体和质量检测等单位履行法定质量责任和义务的情况实施监督。 根据《房屋建筑和市政基础设施工程质量监督管理规定》（建设部令2010年第5号）第五条，工程质量监督主要包括以下内容：\n
1、执行法律法规和工程建设强制性标准的情况；\n
2、抽查涉及工程主体结构安全和主要使用功能的工程实体质量；\n
3、抽查工程质量责任主体和质量检测等单位的工程质量行为；\n
4、抽查主要建筑材料、建筑构配件的质量；\n
5、对工程竣工验收进行监督；\n
6、组织或者参与工程质量事故的调查处理；\n
7、定期对本地区工程质量状况进行统计分析；\n
8、依法对违法违规行为实施处罚。\n

机构名称：住宅事务管理中心\n
机构职责：\n
1、负责贯彻执行国家和省、市有关房屋公用设施专用基金管理的法规政策，结合新区实际，制定有关政策和措施，经批准后组织实施。\n
2、负责新区政府物业资产及公产房、经组房、代管侨房的产权和实物接收，申办产权、注销、变更产权和档案管理等方面的产权产籍管理工作，负责制订处置、改造方案并监督实施。\n
3、负责住房基金的收缴和使用的监督管理。\n
4、依法受理本辖区内房屋开发建设项目公用设施专用基金的申报缴交。\n
5、负责政策性住房及配套设施的分配和租售管理。\n
6、负责住宅产业化的管理工作。\n
7、对政策性住房及房改方面违规行为进行查处。\n
8、承办上级交办的其他工作。\n

机构名称：城市更新事务中心\n
机构职责：\n
（一）协助相关部门完成更新单元计划、规划审批和实施主体确认工作，组织协调城市更新项目实施。\n
（二）参与城市更新项目用地的移交入库工作。\n
（三）负责编制由政府主导的城市更新项目的融资、预算、拆迁补偿安置等工作方案，并组织实施；协助相关部门审查城市更新项目的拆迁计划；协助相关部门开展城市更新项目房屋预售初审。\n
（四）负责制定城市更新项目资金计划及市、区政府对辖区内城市更新项目所投入资金的使用监督和管理。\n
（五）负责城市更新工作的宣传、信访维稳等服务工作。\n
（六）承办主管部门交办的其他事项。\n
</string>
    <string name="hs_content">主要职责：\n
    &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;（一）负责贯彻执行上级有关环保和水务方面的法律、法规、规章和政策，依法制定相关管理办法，经批准后组织实施。\n
　　（二）负责编制环境保护和水务发展规划、中长期计划和年度计划，经批准后组织实施。\n
　　（三）负责组织和监督环境综合整治工作；负责水体、大气、土壤等环境要素的保护；监督管理废水、废气、固体废弃物、有毒有害化学品、噪声、振动、电磁波辐射以及机动车排气等污染防治工作；负责对产生、收集、储存、运输、利用、处置危险废物和废弃危险化学品处置的单位进行监督检查；负责对医疗废物收集、运送、贮存、处置活动的环境污染防治工作实施监督管理。\n
　　（四）负责统筹环境安全和环境应急工作；协调开展污染物减排工作；负责生态文明建设和环保实绩考核工作；负责调查处理环境污染事故和生态破坏事件，对环境违法行为实施行政处罚；协调解决环境污染纠纷。\n
　　（五）负责建设项目的环境影响审批、污染防治设施竣工验收、建设项目污染处理设施运转情况监督、排污申报登记、施工噪音许可核准以及排污许可证发放。\n
　　（六）负责环境行政处罚、行政复议和行政应诉；办理人大、政协有关环保水务方面的议案、提案，接待和处理有关环境污染的信访及群众投诉。\n
　　（七）负责治水提质工作的统筹协调；负责水环境综合治理工作，组织制定并监督实施水环境综合整治规划；负责水资源的规划、开发、利用和保护、管理工作；负责水源保护区综合整治工作；负责饮用水源的水质保护。\n
　　（八）负责供水行业管理，监督公共供水和自建设施供水单位的供水水质，组织供水企业实施行业的标准和规范。\n
　　（九）负责排水管理工作，组织制定水污染治理规划，实施区内河流水污染治理项目；负责排水许可证核发和排水设施、污水处理设施的管理工作；负责职权范围内排水设施工程设计的审查与竣工验收；负责对排水水质、污水处理质量的监督管理；负责污水处理费的征收及使用管理。\n
　　（十）负责水库、河道、堤防、河口滩涂、滞洪区及其他水务设施的监督管理；负责水库、河道、滞洪区及其他水工程的防洪防风安全；负责水工程管理范围内建设项目审批；负责水务工程及其造成的建筑边坡的安全进行监督管理。\n
　　（十一）负责水土保持工作，组织协调水土流失的监测和综合防治；负责节约用水工作。\n
　　（十二）负责新区“三防”（防洪、防旱、防风）指挥部日常工作。\n
　　（十三）负责环保监察和水政监察队伍的建设，依法对违反水资源管理、水土保持、河道管理、供水（含二次供水）和节约用水管理、排水管理的违法行为进行调查处理。\n
　　（十四）负责环境监测工作，编报全区环境质量报告书，定期发布全区环境质量状况报告；负责组织开展环境保护和水务宣传教育工作；负责环境保护和水务的对外交流与合作、信息化建设和科技工作。\n
　　（十五）承办新区党工委、管委会和上级主管部门交办的其他工作。\n

机构设置：\n
机构名称：治水提质管理中心\n
机构职责：\n
1、统筹新区治水提质各项工作，承担水污染治理、内涝治理、排水管网建设指导、协调、监督工作。\n
2、组织制定新区治水提质规划及流域综合治理规划，并监督实施。\n
3、负责制定新区治水提质年度建设规划、工作任务、实施计划和责任清单;负责检查和督办相关单位的治水提质工作。\n
4、组织制定新区治水提质重大技术路线，承担重大治水提质项目技术方案的审查和评估工作。\n
5、整理汇总新区治水提质指挥部成员单位涉及治水提质项目推进过程中的重大问题及共性问题，研究提出解决方案和工作建议。\n
6、落实新区治水提质指挥部下达的工作任务。\n
7、负责落实新区河道、小型水库、人工湿地、泵站、排水管网等水务设施日常管养工作，制定相关考核办法并组织考核。\n
8、承担上级部门交办的其它工作。\n

机构名称：环保和水政监察大队\n
机构职责：\n
1、负责统筹监督检查排污单位和个人污染物排放情况以及排污单位污染防治设施运转情况、建设项目“三同时”执行情况、限期治理完成情况。\n
2、负责制订环境保护和水政监察、案件查处等相关制度，并组织实施;负责对生态破坏事件、环境污染事故、环保水务违法行为的行政处罚、行政复议及行政应诉等法制工作。
3、负责重点监管类污染源档案的建立、健全和管理工作。\n
4、负责统筹环保水务信访投诉案件的调查、处理和汇总上报工作。\n
5、负责统筹组织征收排污费和超标排污费；负责环保和水政监察队伍的建设；负责统筹对违反水资源管理、水土保持、河道（库区）管理、供水（含二次供水）和节约用水管理、排水管理的违法行为进行调查处理。\n
6、负责指导、监督派驻办事处中队开展环保水政监察工作，并组织、协调跨部门、跨区域的联合执法行动，查处重大或跨区域的违法案件。\n

机构名称：三防指挥部办公室\n
机构职责：\n
1、负责组织三防安全检查，协调、督促安全隐患的处理，督促、检查水毁工程的修复及河道的清障工作，编制洪水、台风灾害的风险图表。\n
2、负责制定防洪防风抗旱应急预案，组织审定水库汛限水位、防洪控制运用计划、防洪调度方案和河道堤防防汛水位，并监督执行。\n
3、负责对重点水利工程实施抗旱调度和应急水量调度。\n
4、负责编制三防抢险经费与物资年度计划，并监督管理三防抢险经费与物资的使用。\n
5、负责联络、协调各有关部门的抢险救灾工作，及时收集、报告险情、灾情及抢险救灾情况。\n
6、负责发布三防灾情和采取必要的紧急处置措施，组织协调三防指挥部成员落实各自工作任务。\n
7、负责公布临时避险场地的位置及撤离、疏散的路线；组织和落实抢险救灾队伍；组织开展三防安全宣传、培训、演练。\n
8、负责三防信息化建设，建立水雨情监测站网；负责三防值班和信息报送工作。\n
9、完成新区三防指挥部交办的其他工作。\n
10、承办本局领导交办的其他工作。\n

机构名称：水务管理科（水土保持办公室）\n
机构职责：\n
1、负责水资源的规划、开发利用、管理、保护和调度;组织实施取水许可证制度，依法征收水资源费；负责水资源开发利用、管理、保护和调度，组织监督水质检测。\n
2、负责供水行业管理，开展供水水质督查工作；负责饮用水源的保护管理工作；负责供水网络、供水设施的规划。\n
3、负责贯彻执行有关水库管理法律法规，对水库、河道等水务设施实施监督管理。\n
4、负责计划用水、节约用水的管理；做好给水、节水新科技推广工作。\n
5、负责组织协调河道、滞洪区等水域的统一规划、建设和管理工作；负责协调、指导和监督河道设施管理、河道生态修复、污染治理等工作。\n
6、负责排水许可证核发和排水设施、污水处理设施运营的监督管理；负责污水处理费征收、使用的管理工作；负责对排水行业的业务指导和监督。\n
7、负责水土保持监督管理工作、组织协调水土流失的预防、监督和治理；负责建设项目水土保持方案审批、水土保持设施验收工作；负责水土流失的综合防治、监测、预报；负责水土保持宣传教育工作。\n
8、承办本局领导交办的其他工作。\n

机构名称：环境保护科（生态文明建设办公室）\n
机构职责：\n
1、负责组织编制环境保护规划及具体的实施计划，并组织实施；负责生产建设或其他活动中产生废水、废气、固体废弃物、有毒有害化学品、噪声、振动、电磁波辐射以及机动车排气等污染防治工作；负责工业和第三产业的环境监督管理工作。\n
2、负责建设项目的环境影响审批、污染防治设施的竣工验收工作。\n
3、负责排污申报登记、审核及排污许可证的发放工作，负责污染源限期治理及污染源达标排放管理;协调开展污染物减排工作。\n
4、负责统筹实施环境安全和环境应急工作。\n
5、负责组织和监督各有关单位开展环境综合整治和生态恢复工作，组织开展环境保护宣传教育工作。\n
6、负责生态环境保护工作，对自然资源开发利用活动中和开发建设过程中的生态保护实施监督管理;负责统筹、组织、协调生态文明建设工作；负责环保实绩考核。\n
7、承办本局领导交办的其他工作。\n

机构名称：办公室\n
机构职责：\n
1、协助局领导对政务、业务等有关工作进行综合协调和检查督促。\n
2、负责文秘、机要档案、文电处理、保密、印鉴的管理。\n
3、负责重要会议组织、综合性材料的起草、信息宣传、文字材料打印和复印。\n
4、负责人事、财务报帐、固定资产管理。\n
5、负责公务接待、交通工具等后勤事务的管理。\n
6、承办本局领导交办的其他工作。\n

机构名称：环境监测站\n
机构职责：\n
1、贯彻执行环境监测及机动车排气污染防治有关的法律、法规、技术标准和管理制度。根据上级有关要求参与制定有关政策法规和监测技术规范工作。\n
2、参与新区环境监测规划、计划的制定，拟订新区上路机动车排气污染抽测计划和措施。\n
3、对新区的大气、地表水（包括河流和水库）、废水、噪声、废气等多种环境要素进行定期监测，并分析、收集、整理和保存监测数据。\n
4、配合交警部门，对辖区道路上行驶的机动车排气污染状况进行监测，对机动车排气污染进行调查处理；开展对机动车排气污染的社会监督工作。\n
5、组织完成因环境管理需要而进行的其他监测工作。包括:建设项目“三同时”验收监测；限期治理项目竣工验收的监测；污染事故应急监测以及污染纠纷仲裁监测等。\n
6、为新区环境质量状况提供监测数据，参与编制新区环境质量报告。\n
7、承办主管部门交办的其他监测工作。\n
</string>
    <string name="jt_content">主要职责：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;（一）贯彻执行国家、省、市有关交通运输的法律、法规、规章和政策；组织实施辖区交通运输发展规划、政策和计划。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;（二）承担辖区交通管理、客运站（场）、道路旅客运输和城市公交管理、设施养护监管和社区交通服务工作；依据权限，负责交通运输的行政许可、非行政许可、一般服务事项和行政收费工作。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;（三）承担辖区道路交通管理工作；负责收集、整理交通状况相关信息，分析、评估交通运行状况；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;提出交通规划编制建议，参与编制交通规划；提出交通组织、管理和改善建议，参与制定方案并监督方案的实施；承担方案实施效果分析和反馈工作。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;（四）承担辖区客运站（场）、道路旅客运输和城市公交管理工作，维护道路客运和公交市场秩序；承担公共汽电车沿途停靠站和出租小汽车停靠站站牌及广告设置管理工作；提出公共汽电车线路调整建议。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;（五）承担辖区内政府投资的交通设施养护监管工作；依据权限，参与政府投资日常养护工程项目的招投标工作，组织项目验收和结算、决算；监督辖区内社会投资的交通设施养护工作；参与编制交通设施养护计划；对道路绿化提出交通安全方面的意见；协调辖区有关单位处理道路工程、综合管线等突发性事故；依据权限，承担道路占用、挖掘的行政许可工作。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;（六）沟通、协调服务对象和相关政府部门；调查、分析交通运输社情民意、实时动态、公共需求等相关信息，提出服务改善建议或解决方案建议。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;（七）承担辖区交通运输行业安全生产监督管理和维稳工作，参与事故调查处理。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;（八）组织、协调重大节假日期间旅客的运输；组织完成救灾、应急抢险、国防战备、指令运输等物资的运输工作。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;（九）协助开展辖区交通运输行政执法工作。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;（十）承担交通运输统计上报工作。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;（十一）承办委机关交办的其他事项；配合区政府做好相关工作。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构设置：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构名称：财务审计处\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构职责：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;承担交通运输建设资金、交通专项资金、交通运输规费、部门预决算编制及内部审计等相关管理工作；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;承担委机关并指导所属事业单位财务管理工作；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;监管委属事业单位资产，审核事业单位年度财务收支计划。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构名称：综合规划处\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构职责：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;研究拟订交通运输发展战略和行业中长期发展规划；组织拟订交通运输专项规划和项目设计工作；参与编制综合交通布局规划；组织实施交通影响评估和交通需求管理研究工作。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构名称：发展计划处\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构职责：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;组织交通工程项目的前期工作和立项申报；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;拟订交通运输年度发展计划，组织拟订政府投资交通公用项目相关计划并监督实施；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;承担交通运输专项资金年度收支计划编制工作。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构名称：建设管理处\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构职责：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;承担交通基础设施建设、养护的监督管理工作；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;组织交通基本建设项目的初步设计及施工图设计审查；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;指导、监督交通工程施工质量、安全生产和施工现场的管理工作。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构名称：智能交通处\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构职责：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;承担全市智能交通、交通科技工作及交通运输智能化、信息化建设工作。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构名称：安全管理处\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构职责：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;承担全市交通运输行业安全生产监管及维修驾培行业管理工作；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;承担交通运输行业环境保护和节能减排工作；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;指导、监督行业公共服务。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构名称：公共交通处\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构职责：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;承担公共交通（公交、出租车、轨道交通、铁路、道路客运）行业相关管理工作；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;组织全市重大节假日的旅客运输和政府指令性交通运输保障工作。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构名称：港航管理处\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构职责：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;承担全市港口、航运行业管理和组织协调工作；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;承担市港口委员会办公室的日常工作。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构名称：物流发展处\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构职责：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;承担全市物流行业及陆路货运行业管理的组织协调工作；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;承担市现代物流业发展领导小组办公室的日常工作。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构名称：空港处\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;机构职责：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;承担权限内的空港、民航管理工作；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;承担市空港委员会办公室的日常工作。\n
</string>
</resources>
